Итоговый проект (команда 4)

Цель репозитория
Создание средств автоматизации для развертывания инфраструктуры заказчика на виртуальных машиних VK Cloud Solutions
http://www.gb-project.ru/ - основной адрес итогового проекта

Инструменты:

Ansible (начиная с КТ1)
GitLab CI (начиная с КТ2)



Ansible. Плейбуки

Запуск плейбуков
Плейбуки требуется запускать с заданной последовательностью для исключения side-эффектов

1. main-prepare.yaml - плейбук для установки основных пакетов
2. main-nginx.yaml - плейбук для настройки веб-серверов на серверах приложений
3. main-mysql.yaml - плейбук для установки/базовой настройки сервера БД MySQL

Проверка плейбуков
Проверить плейбук(и) можно запустив его с ключом --check

Пример:
ansible-playbook -i inventory/invent main-prepare.yaml --check
где:
inventory/invent - файл инвентори
main-prepare.yaml - имя файла плейбука
--check - параметр определяющий симуляцию выполнения плейбука
# GB

